第39屆電影金像獎預告片 有歷以來最黃既片

Intertextuality at its finest 呢條真係我見過最黃嘅片

0:10 - 0:15 同一件事，放係唔同人身上，就係不同嘅意義。
一開始，似足平時香港人disclaimer咁戴頭盔——講明先：同一件事情，放在不同人身上，便有不同意義。開宗明義點明左呢條三分鐘預告片玩緊嘅 Intertextuality (用Narrative嘅方法，將本身意思不同嘅故事同其他故事互動，建構另一個故事），開門見山地講我就係用電影將我嘅故事，而作為香港電影金像獎預告片嘅身位，有如講緊：我用香港電影講香港人（今年）嘅故事。

0:17 - 0:32
This used to be our playground.
This was our playground.
This is our playground.
一開始係一種講歷史嘅口吻講 This used to be our playground；第二句係比較有情緒嘅語調講 This WAS our playground；到最後一句節奏無快過但以語調一轉嘅張力，以及句子入面嘅能量，對比第一句嘅“都過去了”口吻，變成重奪話語權嘅口吻，宣示 This is our playground。呢三句就係2019簡史：由2019初貫徹過去多年黎嘅“以前香港好啲”；到第二句六月開始講“香港以前唔係咁”；到之後我地要重奪香港，呢度係我地嘅地方，我地要將佢變成我地可以居住嘅空間。
呢個故事嘅開始就係呢三句。呢三句係全條片節奏最慢嘅三句，但都係變化最快（墮落最多）嘅三句。由英文嘅Tenses隱晦講香港人2019-2020嘅變化，呢個講述方法本身就好香港。香港人長期係全個社會有默契嘅審查下，講嘢只會隱隱晦晦，唔會有台灣個種政治直述。同埋香港人係幾用英文好唔好黎決定對一個人嘅印象（呢樣嘢係出左香港人群體好少會用英文作為咁指標性嘅嘢），所以用英文Tenses算係一種cultural code，有如香港人日常態度：明就明。

0:44 - 0:49 你有無見過人突然之間變動物？
人突然之間變動物，係中文嘅語意，往往都係講緊人禽之別。（哲學鍾意用人同豬嘅例子，日常生活中較多用人同狗嘅例子）然後時空移轉，閃過《返校》嘅台灣戒嚴時期，點出係白色恐佈下，人非人嘅時代下，人到底會唔會抵受唔到威權，而變成出賣身邊嘅人嘅“動物”。然後問，點解會咁，人唔係應該生為自由咩？外媒往往frame香港之戰成為自由而戰，有如講緊：為自由而戰，不是最基本的理由嗎？

1:10 知唔知最恐怖嘅犯罪現場係邊？
好多真相只有係個腦存在——八三一、周梓樂、陳彥霖、中大理大。而威權真正殺緊人嘅地方，其實都在於唔比你諗嘢。

1:21 （年輕人墮樓）
2019年一月到十月送院前死亡人數達6584，當中警方認為需要調查僅為0.41%，而往年全年數據接近10%。

1:36 法律奈佢唔何㗎。
When the law is unjust, resistance is mandatory. 法律奈佢唔何，又點放低槍？

1:41 - 1:43 你變曬喇，係你唔了解我咋！
呢一句雖然套套電影都有咁滯，但又真係影射2019好多香港人嘅關係破裂。

1:45 - 1:48 你做嘢定報仇先？呢個就係你盲點！
“忠誠勇毅“——據2019年10月香港明報委託中文大學傳播與民意調查中心進行民調，一項民意調查顯示，香港民眾對警方信任度創新低，有過半數給0分（完全信任為10分），該調查顯示，不同年齡段的受訪者對警方的信任度不同，15歲到24歲的受訪者中89.3%傾向於不信任警方，25歲到39歲的受訪者中83.8%不信任警方，年紀越大者，越信任警方；60歲以上的受訪者中56.7%不信任警方[22]；而據2019年12月統計，警隊民望處眾多紀律部隊之末，被40%受訪者給予0分，可見香港警察不受市民信任

1:49 - 2:04
機會唔係留俾努力嘅人咩？
如果我地已經好努力，但呢個世界都係無變好，點算？
只要還活著，就會有希望。
呢個問題，應該問過好多次；而大部分人嘅答案係：鬥長命。

2:04 - 2:11 我可能無辦法陪你過一世，但起碼，可以陪你行過呢個隧道。
好多關係破裂，都靠好多不同長短深淺嘅關係伴隨過一陣子。
如果隧道口代表黎明來到之前嘅黑暗。

2:15 - 2:20 永遠姐係幾遠？永遠姐係依家一直到宇宙滅亡！
時代革命即係幾時？即係去到港共（中共）滅亡。

2:22 咁宇宙滅亡之後呢？
咁光復香港之後呢？

2:24-2:31 只有你贏了，我才不會輸。
最後，手足係一個好空泛嘅字，投射空間好大，所以都引起好多黃鬥時間。但我諗呢兩句就係乜為止手足——只要你贏左，我先唔會輸。

2:43 風調雨順
同梁烈士嘅孤身隻影有啲重疊。希望香港，風調雨順。

電影點解要趁上映睇？因為電影係有時效性。電影係一種回應當下嘅映照。香港嘅電影節可唔可以講到香港人嘅故事？可以，至少預告可以。香港可以。請支持香港電影。

「如果我們已經很努力了，這個世界沒有變得更好怎麼辦？」

「只要還活著，就會有希望」

係咪業內人士？

睇到喊

見到有葉問、藍絲張計蔥

[有片、少圖] 2019年黑警虐待市民暴行紀錄

push

電影圈，已經唔存在啦

推
大家一齊支持香港嘅文化藝術發展
文化藝術係一個民族基本

車牌有831衝入黨鐵站

成帖打狗互含當發現新大陸！！！

頭3句乜鳩pkayground咪正係閪門人個仔大導作品開場白囉！！！

等睇今屆又扮黃實萬猩拱照上神枱，圍威喂大龍鳳！！！

本身套戲都係831？

推

大佬喺港產片到cut出嚟仲想點

機會唔係俾努力嘅人咩

我已經好努力 (圖為警察禁低左人）

之後紙屋着火

全部都似曾相識

睇咗
條片好正!!!!

最後一幕

其實呢段係來自邊套戲？

金像獎幾年前已經頒獎俾十年啦

光復香港旗

好多人唔知,不嬲都黃底
果時啲人好冷感

Oh
剛剛Youtube 留言見到有人講
原來係 掃毒2
套戲2019年7月上
真係咁啱得咁橋